% Esimerkki oman komennon määrittämisestä. Jos komentoa tarvitaan useissa
% dokumenteissa, se kannattaa mielummin laittaa asetukset.tex-tiedostoon.
\newcommand{\tiedostonimi}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\termi}[1]{\textit{#1}}

\section{Johdanto}

Tätä tiedostoa voi käyttää pohjana Ohjelmistotuotantoprojekti-kurssilla
dokumentaatiota kirjoitettaessa. Tiedosto on tehty kevään 2004 kurssia
varten.

\section{Esimerkkejä}

Tässä luvussa näytetään esimerkinomaisesti kuinka \LaTeX-ladontajärjestelmän
ominaisuuksia käytetään. Tiedostosta tiedostonimi{sisalto.tex} voi katsoa,
miten tämä dokumentti on saatu aikaan. Tämä esimerkki ei ole tarkoitettu
kattavaksi johdannoksi LaTeX:iin, mutta onneksi verkosta löytyy kosolti
hyviä ohjeita. Kirjastosta löytyvä Lamportin klassikko~\cite{lamport94} antaa
myös hyvän perustan LaTeX-ohjelman käytölle.

\subsection{Lähdeviitteet}

Lue ohjelmistotuotantoalan
kirjallisuutta~\cite{pressman00}\cite{sommerville01},
tulet viisaammaksi.

\subsection{Taulukot}

Taulukossa~\ref{fig:aikataulukko} näkyy, kuinka paljon aikaa eri projektien
tekemiseen on mennyt.

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Projekti & Kesto \\
\hline
A & 240 h \\
B & 300 h
\end{tabular}
\end{center}
\caption{Projekteihin käytetty aika}
\label{fig:aikataulukko}
\end{figure}

\subsection{Ranskalaiset viivat}

Karkeasti ottaen voidaan sanoa, että \termi{vaatimusmäärittely} koostuu
kahdesta vaiheesta, jotka ovat seuraavat.

\begin{enumerate}
\item Vaatimusten kartoitus
\item Vaatimusten analyysi
\end{enumerate}

\newpage

Ohjelmistotuotantoprojektin sidosryhmiä ovat

\begin{itemize}
\item opiskelijat,
\item ohjaajat,
\item asiakkaat ja
\item vastuuhenkilöt.
\end{itemize}

\subsection{Lainausmerkit}

Muistattehan, että ''sitaatit'' tuotetaan kahden peräkkäisen heittomerkin
avulla.
