\section{Johdanto}
Toteutimme Ohjelmistotuotantoprojekti-kurssina konekielisen ohjelmoinnin harjoitusympäristön (TitoTrainer).

Järjestelmä sisältää kaksi puolta, opettajan ja opiskelijan käytttöliittymät. 

Opettajan on mahdollista luoda konekielisiä tehtäviä ja määritellä niiden tarkastuksessa käytettävät 
kriteerit. Lisäksi opettaja voi katsoa kurssi- sekä oppilaskohtaisia statistiikkoja.

Opiskelija voi luoda järjestelmään tunnuksen ja ratkaista ohjelmointitehtäviä.

Järjestelmä on tarkoitus ottaa käyttöön Tietojenkäsittelytieteen laitoksella Tietokoneen toiminta -kurssia
luennoitaessa. Kurssin opiskelijat voivat käydä ratkaisemassa järjestelmässä tehtäviä ja luennoitsija
saa tästä tilastotietoa.


\section{Projektin kulku}
Projekti käynnistettiin 4.9.2006. Tällöin pidetyssä aloituspalaverissa vastuualueet jaettiin melko sujuvasti.
Projektipäällikön, vaatimusmäärittelyvastaavan ja dokumentointivastaavan paikat jaettiin halukkaille.
Suunnitteluvastaavan, koodivastaavan ja testausvastaavan vastuualueita pyöriteltiin aikansa, kunnes yksi 
kerrallaan ehdokkaat kyllästyivät ja valitsivat jonkin vaihtoehdoista. 

Ryhmämme työskenteli suurimmaksi osaksi ryhmätyömuodossa. Aikaa vietettiin paljon yhdessä ja pääasiallisena
työskentelytilana oli ATK-luokka Exactumissa. Kaikki ryhmän jäsenet osallistuivat ainakin jollain 
tasolla projektin kaikkiin työvaiheisiin.

\subsection{Aikataulu}

\subsubsection{Ensimmäinen sykli}

Projektipäällikkö laati alussa aikataulun, jossa pääosin pysyttiin koko projektin ajan.
Projektipäällikön ehdotuksesta käyttöön otettiin iteratiivinen prosessimalli, joka osoittautui
juuri tälle projektille sopivaksi. Projektin alussa ei olisi ollut riittävästi tietoa vesiputousmallin 
käyttöönottoon. Projekti oli tästä aikataulusta ehkä viikon myöhässä ensimmäisessä iteraatiossa, ja toisessa
iteraatiossa pysyttiin aikataulussa kokonaisuudessaan.

Alussa aikaa kului paljon EAssariin ja Titokoneeseen tutustumiseen.
Vaatimusmäärittelyyn osallistuivat kaikki, tosin vaatimusvastaava 
Vaatimusdokumentista pidettiin epävirallinen katselmustilaisuus.

Suunnitteluvaihe pääsi alkamaan hieman myöhässä, ja alussa oli vähän vaikeuksia päästä alkuun, koska 
osajärjestelmistä ei ollut kattavaa yleiskuvaa. Tutustuimme EAssarin tietokantarakenteeseen.
Ensimmäiseksi yritettiin miettiä luokkakaavioita, mutta niiden avulla emme päässeet asiassa alkuun.
Sitten vain päätetiin että tehdään jotain ja aloimme tekemään sekvenssikaavioita järjestelmän 
toiminnoista. 

Myös suunnitteluun osallistuivat kaikki, mutta suunnitteluvastaavan panos oli kuitenkin ratkaiseva.
Suunnitteluvastaava 


\subsubsection{Toinen sykli}

Projektimme sai pitää ansaitun lomaviikon yliopiston taukoviikolla. Toisessa iteraatiossa työkalut
ja menetelmät olivat jo tuttuja, ja työt käynnistyivät huomattavasti rivakammin. Toisen iteraation
alussa esiteltiin asiakkaalle projektin sen hetkistä tuotosta, joka jo sisälsi toimivan opettajan
käyttöliittymän ilman statistiikkoja. Asiakkaan palautteen perusteella tehtiin joitain muutoksia ja
otettiin muutama uusi vaatimus.

Toisen iteraation vaatimusmäärittely meni nopeasti, koska ensimmäisessä iteraatiossa oli jo 
määritelty suurin osa koko projektin vaatimuksista. Toisessa iteraatiossa tehtiin tarkka syötteet
ja tulosteet dokumentti, joka tarkasti määritteli millaisia syötteitä järjestelmä hyväksyy.
Toisessa suunnitteluvaiheessa täydennettiin suunnitteludokumenttia ja pidettiin tästä virallinen
katselmus. Virallinen katselmus oli aika vaisu tilaisuus, ja totesimme että vaatimusdokumentin 
epävirallinen katselmus oli tätä virallista parempi. 


Ryhmän henki ja ilmapiiri oli erinomainen. Ryhmäläiset tukivat toisiaan, ja apua sai aina kun sitä
tarvitsi.

\section{Suhteet muihin osajärjestelmiin}

\subsection{Titokone}

Titokone oli hyvin toteutettu ja se oli helppokäyttöinen. Titokoneen integroimisessa ei kohdattu
lähes ollenkaan ongelmia. Koskelo-ryhmä oli jo tehnyt Titokoneeseen erinäisiä muutoksia, mutta
pieniä korjauksia jouduttiin silti tekemään. Käytännössä muutoksia oli noin parikymmentä riviä.
Kokonaisuudessaan olimme hyvin tyytyväisiä Titokoneeseen.

\subsection{EAssari-kehys}

Tehtävänannossamme sanottiin seuraavasti: "Projekti rakennetaan valmiina olevaan eAssari-kehykseen,
joka sopii geneerisiin automaattisesti tarkistettavien tehtävien määrittelyyn ja toteutukseen."
Aluksi näyttikin tältä, ja luulimme että EAssari mahdollistaa nämä kuvatut toiminnot. Projektiryhmän
käsitys valmiista kehyksestä kuitenkin poikkeaa huomattavasti tästä. 
EAssarista puutttuu mm. 

\section{Kehittämisnäkymiä}



\section{Loppusanat}
Omasta mielestämme onnistuimme projektissa kohtuullisen hyvin. Asiakas oli tuotteeseen tyytyväinen ja
ainakin tätä raporttia kirjoittaessa näytti siltä, että järjestelmä tullaan todella ottamaan 
käyttöön.



\section{Mielin määrin kahvia tupakkaa}

Mikko joi monta batteryä 


Taro kertoi naisseikkailuistaan


Jari antoi selonteon Ninjan uusimmista käänteistä