% Esimerkki oman komennon määrittämisestä. Jos komentoa tarvitaan useissa
% dokumenteissa, se kannattaa mielummin laittaa asetukset.tex-tiedostoon.
\newcommand{\tiedostonimi}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\termi}[1]{\textit{#1}}

\section{Johdanto}

Tämä on ohjelmistotuotantoprojektiryhmän Esim projektisunnitelma.
Projektin tarkoituksena on tuottaa ydinohjelmisto
ohjelmistotuotantoprojektien keskitetylle hallintajärjestelmälle.

Ohjelmistotuotantoprojektien keskitetty hallintajärjestelmä (jatkossa
Okha-järjestelmä) tarjoaa palveluita ohjelmistotuotantoprojektien
jäsenille, ohjaajille, asiakkaille ja vastuuhenkilöille.

%% Loput Okha-järjestelmän kuvauksesta tähän

Esim-ryhmän tehtävänä on suunnitella ja toteuttaa Okha-järjestelmän
ydinohjelmisto.  Se sisältää

\begin{itemize}
\item koko Okha-järjestelmän tietotarpeet täyttävän tietokannan,
\item käyttäjien hallinnan:lisäykset, tietojen muutokset, poistot,
\item sisäänkirjautumisen,
\item projektien jäsenten tuntikirjanpidon ja
\item projektikohtaiset ilmoitustaulut.
\end{itemize}

\section{Projektiorganisaatio}

Esim-ryhmä seuraa demokraattinen hajautettu -ryhmämallia. Jokaisella
ryhmän jäsenellä on vastuualue, josta hänellä on ylin päätäntävalta.
Muuten ryhmän toiminta on tasa-arvoista.  Kaikki saavat esittää
kysymyksiä, kommentteja ja palautetta kenelle tahansa.

Ryhmän jäsenten vastuualueet ovat seuraavat:
\begin{description}
\item[Aino Airaksinen.] Projektipäällikkö, Vara-vaatimusmäärittelyvastaava.
\item[Eila Eskola.] Vaatimusmäärittelyvastaava, Vara-suunnitteluvastaava.
\item[Ida Isola.] Suunnitteluvastaava, Vara-koodivastaava.
\item[Olli Osuma.] Testausvastaava, vara-dokumenttivastaava.
\item[Unto Uusimaa.] Koodivastaava, vara-testausvastaava.
\item[Yrjö Ylivirta.] Dokumenttivastaava, vara-projektipäällikkö.
\end{description}

Vastuualueiden tehtäväkuvaukset ovat seuraavat:
\begin{description}
\item[Projektipäällikkö.] Projektipäällikkö vastaa
projektisuunnitelmasta, projektin aikataulusta, henkilöiden
allokoinnista tehtäviin ja riskienhallinnasta.
\item[Vaatimusmäärittelyvastaava.] Vaatimusmäärittelyvastaava toimii
asiakkaiden ja projektiryhmän yhdyshenkilönä, vastaa vaatimusmäärittelyn
osavaiheiden onnistumisesta, määrää vaatimusdokumentin rakenteen,
toimii puheenjohtajana vaatimusmäärittelyyn liittyvissä kokouksissa ja
vastaa siitä, että kaikki tuotteelta halutut vaatimukset saadaan
kirjattua ylös.
\item[Suunnitteluvastaava.] Suunnitteluvastaava vastaa siitä, että
komponenttien väliset rajapinnat ovat yhdenmukaiset, suunnittelu
tehdään projektin kannalta riittävällä tarkkuudella, tietokannan
määrittely täyttää sille asetetut tavoitteet ja suunnitelma ja
järjestelmäarkkitehtuuri ovat yhdenmukaiset.
\item[Koodivastaava.] Koodivastaava vastaa siitä, että koodien ulkoasu
on yhteneväinen, kaikki tekevät yksikkötestauksen, rajapinnat ovat
yhtenevät myös kooditasolla ja koodi vastaa suunnittelua sekä
arkkitehtuuri- että komponenttitasolla.
\item[Testausvastaava.] Testausvastaava vastaa siitä, että kaikki
käyttötapaukset testataan, kaikki käyttäjän vaatimukset testataan,
kaikki kirjatut poikkeustilanteet testataan ja asiakkaalle annetaan
mahdollisuus hyväksymistestaukseen.
\item[Dokumenttivastaava.] Dokumenttivastaava vastaa siitä, että
dokumenttien ulkoasu on yhteneväinen, dokumentit ovat luettavassa
kunnossa ja dokumenttien sisältö on kattava. Dokuementtivastaava pitää
yllä projektin kotisivua.
\end{description}

Jokaiselle vastuualueelle on määrätty varavastaava.  Varavastaava
perehtyy alueeseen, ja jos varsinainen vastaava jonkin riskin
toteutumisen seurauksena ei pysty jatkamaan vastaavana, varavastaava
ottaa tehtävän itselleen.

\section{Riskianalyysi}

Projektiryhmä käyttää riskin todennäköisyydelle seuraavaa luokitusta:
\begin{description}
\item[Lähes varma (++++++).] Riski toteutuu todennäköisyydellä $p > 0,9$
\item[Varma (+++++).] Riski toteutuu todennäköisyydellä $0,7 < p \leq 0,9$
\item[Keskiverto (++++).] Riski toteutuu todennäköisyydellä $0,5 < p \leq 0,7$
\item[Alle keskiverto (+++).] Riski toteutuu todennäköisyydellä $0,3 <p \leq 0,5$
\item[Mahdollinen (++).] Riski toteutuu todennäköisyydellä $0,1 < p \leq 0,3$
\item[Epätodennäköinen (+).] Riski toteutuu todennäköisyydellä $p < 0,1$
\end{description}

Projektiryhmä käyttää riskin vakavuudelle
seuraavaa luokitusta:
\begin{description}
\item[Katastrofaalinen (******).] Riskin toteutuminen lopettaa projektin.
\item[Erittäin vakava (*****).] Riskin toteutuminen vahingoittaa projektia ja
voi estää sen jatkumisen.
\item[Vakava (****).] Riskin toteutuminen haittaa projektia ja voi estää sen
pysymisen aikataulussa.
\item[Keskiverto (***).] Riskin toteutuminen haittaa projektia ja voi estää
kaikkien haluttujen ominaisuuksien toteuttamisen.
\item[Lievä (**).] Riskin toteutuminen aiheuttaa projektiin lisätyötä,
mutta ei estä projektia valmistumasta aikataulussa toivotuin
ominaisuuksin.
\item[Erittäin lievä (*).] Riskin toteutuminen aiheuttaa pientä
epämukavuutta projektissa.
\end{description}

Projektiryhmä käyttää riskien priorisointiin seuraavaa asteikkoa:
\begin{description}
\item[Ykkösluokka (1).] Riskin toteutumisen todennäköisyyttä pienennetään
aktiivisesti koko projektin kestävin vastatoimin. Riskin toteutuessa on varasuunnitelma.
\item[Kakkosluokka (2).] Riskin toteutumisen todennäköisyyteen pyritään
vaikuttamaan projektin alussa tehtävillä päätöksillä. Riskin
toteutuessa on varasuunnitelma.
\item[Kolmosluokka (3).] Riskin toteutumisen todennäköisyyteen ei
vaikuteta.  Riskin toteutuessa on olemassa varasuunnitelma.
\item[Nelosluokka (4).] Riskiä ei huomioida.
\end{description}

\subsection{Projektin riskit}

\begin{description}
\item[Keskeytys.] Projektiryhmän jäsen keskeyttää projektin.
\item[Hidastelu.] Projektiryhmän jäsen ei tee tehtäviään kunnolla,
vaan muiden pitää paikata hänen tekemisiään.
\item[Kemia.] Projektiryhmän jäsenet eivät tule toimeen keskenään.
\item[Ohjaaja.] Ohjaaja vaihtuu kesken projektin, ohjauksen painotus muuttuu
\item[Vastuuhenkilö.] Vastuuhenkilö vaihtuu kesken projektin.
\item[Aikataulu.] Projekti ei pysy aikataulussa. 
\item[Lista jatkuu...]
\end{description}

\begin{tabular}{llll} \\
Nimi & Todennäköisyys & Vaikutus & Prioriteetti \\
Keskeytys & ++ & ***** & (1) \\
Hidastelu & ++++ & **** & (2) \\
Kemia & ++ & ****** & (1) \\
Ohjaaja & + & ** & (4) \\
Vastuuhenkilö & + & * & (4) \\
Aikataulu & +++++ & **** & (2) \\
\end{tabular}
  
\subsection{Tuotteen riskit}

\begin{description}
\item[Vaatimukset muuttuvat.] Asiakas ei osaa ilmaista vaatimuksia
selvästi.
\item[Tekniset haasteet.] Ryhmä ei osaa tehdä haluttua tuotetta.
\item[Ulkoiset rajapinnat.] Rajapinnat muihin järjestelmiin puuttuvat
tai ovat vajaat.
\item[Kokoarvio.] Tuote osoittautuu odotettua suuremmaksi.
\item[Lista jatkuu...]
\end{description}

\begin{tabular}{llll} \\
Nimi & Todennäköisyys & Vaikutus & Prioriteetti \\
Vaatimukset & +++++ & *** & (3) \\
Tekniset & ++ & *** & (3) \\
Ulkoiset & + & ***** & (4) \\
Kokoarvio & +++++ & **** & (1) \\
\end{tabular}

\subsection{Organisaation riskit}

\begin{description}
\item[Kurssi muuttuu.] Kurssin tavoitteet ja menetelmät muuttuvat
kesken projektin.
\item[Tuote löytyy valmiina.] Vastaava tuote löytyy valmiina
Internetistä.
\item[Lista jatkuu...]
\end{description}

\begin{tabular}{llll} \\
Nimi & Todennäköisyys & Vaikutus & Prioriteetti \\
Kurssi & + & ***** & (4) \\
Tuote & ++ & ** & (4) \\
\end{tabular}

\subsection{Riskien hallinta}

Seuraavat riskit on päätetty ottaa huomioon projektissa:

\begin{tabular}{llll} \\
Nimi & Todennäköisyys & Vaikutus & Prioriteetti \\
Kemia & ++ & ****** & (1) \\
Keskeytys & ++ & ***** & (1) \\
Kokoarvio & +++++ & **** & (1) \\
Hidastelu & ++++ & **** & (2) \\
Aikataulu & +++++ & **** & (2) \\
Vaatimukset & +++++ & *** & (3) \\
Tekniset & ++ & *** & (3) \\
\end{tabular}

(Lista olisi luultavasti pitempi, mutta tässä esimerkissä
riskienhallintaa ei tehty loppuun asti.)

Riskeille on päätetty tehdä seuraavat vastatoimet.

\begin{description}
\item[Kemia.] Kaikkien jäsenten osallistumista seurataan
aktiivisesti. Jokainen pitä huolen siitä, että ei anna liian tiukkaa
kritiikkiä, vaikka osaisi mielestään itse tehdä jonkin asian
parmemin.  Ohjaajalle ja vastuuhenkilölle kerrotaan heti, kun näyttää
siltä, että joku syrjäytyy tai jotkut eivät tule lainkaan toimeen
keskenään.  Pienryhmissä pyritään siihen, että pienryhmän jäsenet
viihtyvät yhdessä.
\item[Keskeytys.] Projektin alussa määrätään kullekin vastuualueelle
vara-vastuuhenkilö.  Keskeytyksiä pyritään estämään pitämällä
ryhmähenki korkealla.  Tehtävät jaetaan tasaisesti ja
demokraattisesti.
\item[Kokoarvio.] Projektisuunnitelman ja vaatimusmäärittelyn jälkeen
arvioidaan ohjelmiston koot.  Arviointiin lasketaan noin viidennes
joustovaraa ylöspäin.  Jos tuotteen kokoarvio kasvaa
vaatimusmäärittelyn jälkeen yli 10.000 koodirivin, asiakkaan kanssa
keskustellaan alhaisen prioriteetin vaatimusten pudottamisesta.
\item[Lista jatkuu...]
\end{description}

Riskien toteutuessa on päätetty seuraavista varasuunnitelmista.
\begin{description}
\item[Kemia.] Pahoissa tapauksissa pyydetään vastuuhenkilöä muuttamaan
ryhmäjakoa.  Lievissä tapauksissa pidetään yhteensopimattomat ihmiset
poissa toistensa tieltä.
\item[Keskeytys.] Vara-vastuuhenkilö ottaa keskeyttäneen vastuut
itselleen.  Asiakkaan kanssa neuvotellaan työn pienentämisestä.
\item[Kokoarvio.] Toteutusvaiheessa pudotetaan alhaisen prioriteetin
vaatimuksia pois.  Pahimmassa tapauksessa palataan viikoksi
suunnittelemaan aiempaa pienempi ydinohjelmisto.
\item[Lista jatkuu...]
\end{description}

\section{Laitteisto- ja ohjelmistoympäristön vaatimukset}

Ohjelmisto tehdään TKTL:n Linux-ympäristössä Java 5.0:lla.
Tietokanta rakennetaan Oracle 10.0 tietokannan hallintajärjestelmän
päälle. Työskentely-ympäristönä käytetään Eclipse-sovelluskehitintä.
Kaikki tarvittavat laitteistot ja ohjelmistot ovat käytettävissä
TKTL:n koneilla.

\section{Koko- ja kustannusarviot}

Okha-järjestelmän ydinohjelmisto voidaan jakaa seuraaviin osiin
(vertaa Johdanto-luvun listaan):

\begin{itemize}
\item Sisäänkirjautuminen. Järjestelmä vaatii, että jokaisella
käyttäjällä on käyttäjätunnus ja salasana.
\item Tuntikirjanpidon syöttö. Tiedot syötetään kenttä kerrallaan.
\item Oman tuntikirjanpidon katselu ja muokkaus.
\item Oman tuntikirjanpidon merkintöjen poisto
\item Oman ryhmän tuntikirjanpitojen yhteenvetojen katselu.  Tiedot
näytetään joko viikoittain tai tehtyjen tehtävien mukaan
ryhmiteltyinä.
\item Muiden ryhmien tuntikirjanpitojen yhteenvetojen katselu. Tässä
ovat samat näytöt kuin edellä.
\item Ryhmän ilmoitustaulun katselu ja viestien kuittaus.
\item Uuden viestin lisäys ryhmän ilmoitustaululle.
\item Oman viestin poisto ilmoitustaululta.
\item Omien tietojen näyttö ja muokkaus.
\item Ryhmän tietojen näyttö ja muokkaus (ohjaaja ja vastuuhenkilö)
\item Käyttäjien tietojen näyttö ja muokkaus (vastuuhenkilö)
\item Käyttäjän ryhmän vaihto (vastuuhenkilö)
\item Ryhmän lisäys (ohjaaja ja vastuuhenkilö)
\item Ryhmän tietojen muokkaus (ohjaaja ja vastuuhenkilö)
\item Ryhmän poisto (vastuuhenkilö)
\item Käyttäjän poisto (vastuuhenkilö)
\end{itemize}

\subsection{Toimintopisteanalyysi}

Toimintopisteanalyysi tehdään edellä listatuille järjestelmän
ominaisuuksille.

\begin{itemize}
\item Sisäänkirjautuminen. Syötteiden määrä: 2 (käyttäjätunnus ja
salasana).  Tulosteiden määrä: 0. Kyselyiden määrä: 1. Tiedostojen
(tietokannan taulujen) määrä: 1-4.  Ulkoisten liittymien määrä: 0.
\item Tuntikirjanpidon syöttö. Syötteiden määrä: 4 (päivä, pituus
puolen tunnin tarkkuudella, työvaihe, selitys). Tulosteiden määrä:
1. Kyselyiden määrä: 1-2 (vanhojen tietojen haku). Tiedostojen määrä:
1-4. Ulkoisten liittymien määrä: 0.
\item Oman tuntikirjanpidon katselu ja muokkaus. Syötteiden määrä: 5
(muokkaustilan valinta + muokattavat kentät). Tulosteiden määrä:
1. Kyselyiden määrä: 1-2. Tiedostojen määrä: 1-4. Ulkoisten liittymien
määrä: 0.
\item Oman ryhmän tuntikirjanpitojen yhteenvetojen katselu. Syötteiden
määrä: 1 (Yhteenvetorakenteen valinta).  Tulosteiden määrä: 2 (kaksi
eri näyttöä). Kyselyiden määrä: 2-4 (kaksi tilaa). Tiedostojen määrä:
1-4. Ulkoisten liittymien määrä: 0.
\item Lista jatkuu...
\end{itemize}

Edellisistä luvuista on laskettu minimi-, maksimi- ja odotettu määrä.
Näistä on laskettu arvio kaavalla a = (minimi + maksimi +
todennäköinen*4)/6.  Kaava on esitelty muun muassa alan oppikirjoissa
yleisesti käytettynä arviomenetelmänä.

Edellisen analyysin perusteella saadaan seuraava taulukko:

\begin{tabular}{lllllll} \\
Pistelähde & minimi & todennäköinen & maksimi & arvio & paino &
pisteet \\ \hline
Syötteiden määrä & 40 & 50 & 60 & 50 & 3 & 150 \\
Tulosteiden määrä & 20 & 25 & 40 & 26 & 5 & 130 \\
Kyselyiden määrä & 20 & 60 & 120 & 63 & 4 & 252 \\
Tiedostojen määrä & 10 & 20 & 40 & 21 & 7 & 147 \\
Ulkoisten liittymien määrä & 2 & 2 & 2 & 2 & 7 & 14 \\ \hline
Yhteensä & & & & & & 693 \\
\end{tabular}

Kysymysten painoarvot:
\begin{tabular}{ll}
Backup and recovery & 4 \\
Data communications & 2 \\
Distributed processing & 0 \\
Performance critical & 2 \\
Existing operating environment & 2 \\
On-line data entry & 5 \\
Input transaction over multiple screens & 3 \\
Master files updated on-line & 4 \\
Information domain values complex & 3 \\
Internal processing complex & 3 \\
Code designed for reuse & 4 \\
Conversion/installation in design & 2 \\
Multiple installations & 2 \\
Application designed for change & 5 \\ \hline
0,01 * summa & 0,41
\end{tabular}

Arvioitu toimintopisteiden määrä: FP = yht * (0,65 + 0,01 * summa) =
693 * (0,65+0,41) = 735.

Normaalin ohjelmistotuotantoprojektin toimintopisteiden määrä on noin
150-300.  Näin ollen arvioitu ohjelmisto on 3-5 kertaa liian suuri.
Ryhmä ehdottaa asiakkaalle, että ydin kutistetaan kolmasosaan
nykyisestä toteuttamalla ainoastaan tietokanta, käyttäjien lisäys ja
poisto, järjestelmään kirjaus sekä omien tietojen syöttö ja katselu.

Lisäys: Asiakas on suostunut järjestelyihin. Uudet toimintopisteet
ovat seuraavat:

\begin{tabular}{lllllll} \\
Pistelähde & minimi & todennäköinen & maksimi & arvio & paino &
pisteet \\ \hline
Syötteiden määrä & 15 & 20 & 30 & 21 & 3 & 63 \\
Tulosteiden määrä & 8 & 10 & 13 & 10 & 5 & 50 \\
Kyselyiden määrä & 5 & 15 & 25 & 15 & 4 & 60 \\
Tiedostojen määrä & 8 & 12 & 14 & 12 & 7 & 84 \\
Ulkoisten liittymien määrä & 2 & 2 & 2 & 2 & 7 & 14 \\ \hline
Yhteensä & & & & & & 271 \\
\end{tabular}

Arvioitu toimintopisteiden määrä: FP = yht * (0,65 + 0,01 * summa) =
271 * (0,65+0,41) = 287.

Myös tämä arvo on iso, joten on mahdollista, että projektin edetessä
järjestelmälle asetettavia vaatimuksia kevennetään.  Muutokset
raportoidaan tässä ja vaatimusdokumentissa.

\section{Työn ositus}

Projektin kesto on 15 viikkoa, josta yksi viikko on lomaa.
Projektissa seurataan lineaarista prosessimallia.

Projektin työvaiheet ovat seuraavat:
\begin{itemize}
\item Vaatimusmäärittely: viikot 1-5
\item Suunnittelu: viikot 4-9
\item Toteutus ja yksikkötestaus: viikot 9-14
\item Integrointi- ja järjestelmätestaus: viikot 12-14
\item Demot: viikko 14
\item Projektin viimeistely ja luovutus: viikot 14-15
\end{itemize}

Projektin tarkistuspisteet ovat seuraavat:
\begin{itemize}
\item Ma 4.9. Projektin aloitus
\item To 14.9. Projektisuunnitelma valmis
\item To 28.9. Käyttöliittymädemo asiakkaalle
\item Ma 2.10. Vaatimusmäärittelyn tarkastus
\item Pe 6.10. Vaatimusmäärittelyn jäädytys
\item To 20.10. Suunnitteludokumentin tarkastus
\item Pe 3.11. Suunnitteludokumentin jäädytys
\item Pe 17.11. Ohjelmiston ydin valmis
\item Ma 4.12. Ohjelmisto valmis
\item Ti 5.12. Ohtu-projektien demopäivä (tarkka päivä auki, viikko on
oikein)
\item Pe 8.12. Järjestelmätestaus valmis
\item Pe 15.12. Tuotteen luovutus
\end{itemize}

\subsection{Vaatimusmäärittelyn ositus}

Vaatimusmäärittelyn osavaiheet ovat vaatimusten kartoitus, mallien
teko, vaatimusten tarkennus, vaatimusten validointi ja
käyttöliittymäprototyypin teko.  Vaatimusmäärittelyä tehdään viikoilla
1-5.  Osavaiheet jakaantuvat viikoittain seuraavasti:

\begin{itemize}
\item Vaatimusten kartoitus: viikot 1-3, 5
\item Mallien teko: viikot 2-4
\item Vaatimusten tarkennus: viikot 2-4, 5
\item Vaatimusten validointi: viikko 5
\item Käli-proton teko: viikot 3-4
\end{itemize}

Tehtäviin tarvitaan vähintään neljä henkilöä.

\subsection{Suunnittelun ositus}

Suunnittelun osavaiheet ovat yleisarkkitehtuuri, tietokanta,
sisäänkirjautuminen, tuntikirjanpidon syöttö, tuntikirjanpidon katselu
ja testaussuunnitelman teko.  Suunnittelua tehdään viikoilla 4-9.
Osavaiheet jakautuvat viikoittain seuraavasti:

\begin{itemize}
\item Yleisarkkitehtuuri: viikko 4
\item Tietokanta: viikot 4-5
\item Sisäänkirjautuminen: viikot 6-7
\item Tuntikirjanpidon syöttö: viikot 7-8
\item Tuntikirjanpidon katselu: viikot 8-9
\item Testaussuunnitelman teko: viikot 5-9
\end{itemize}

Tehtäviin tarvitaan vähintään kolme henkilöä.

\subsection{Toteutuksen ja yksikkötestauksen ositus}

Toteutuksen osavaiheet ovat tietokanta, sisäänkirjautuminen,
tuntikirjanpidon syöttö, tuntikirjanpidon katselu ja koodin
viimeistely ja yksikkötestien täydennys.  Toteutusta tehdään viikoilla
9-14.  Osavaiheet jakautuvat viikoittain seuraavasti:

\begin{itemize}
\item Tietokanta: viikko 9
\item Sisäänkirjautuminen: viikot 9-10
\item Tuntikirjanpidon syöttö: viikot 10-11
\item Tuntikirjanpidon katselu: viikot 11-12
\item Koodin viimeistely ja yksikkötestien täydennys: viikot 10-14
\end{itemize}

Tehtäviin tarvitaan vähintään kolme henkilöä.

\subsection{Integrointi- ja järjestelmätestaus}

Integrointi- ja järjestelmätestauksen osavaiheet ovat
integrointitestaus ja järjestelmätestaus.  Integrointi- ja
järjestelmätestausta tehdään viikoilla 12-14.  Osavaiheet jakautuvat
viikoittain seuraavasti:

\begin{itemize}
\item Integrointitestaus: viikot 12-13
\item Järjestelmätestaus: viikot 13-14
\end{itemize}

Tehtäviin tarvitaan vähintään kaksi henkilöä.

\section{Aikataulu}

Edellisen luvun osituksen ja tarkistuspisteiden perusteella tehdään
seuraava ajoituskaavio, kriittinen polku ja henkilöiden allokointi tehtäviin:

(Ajoituskaavio ja tehtävien allokointi tulisi tähän, mutta sitä ei
esitellä esimerkissä.  Ajoituskaavion malli löytyy Sommervillen
7. painoksesta sivulta 103 \cite{sommerville04}.  Edellisen luvun
osituksen avulla ajoituskaavion teko on suoraviivaista.)

\section{Seuranta- ja raportointimenetelmät}

Projektiryhmä pitää seurantakokouksen joka maanantai 11.9. -
11.12. välisenä aikana.  Seurantakokouksessa tarkistetaan, että
projektissa on pysytty aikataulussa ja seurattu projektisuunnitelmaa.
Seurantakokousten pöytäkirjat talletetaan projektin dokumentteina.

Projektiryhmä pitää kaksi tarkastusta.  Maanantaina
2.10. (seurantakokouksen jälkeen) pidetään epämuodollinen tarkastus
vaatimusdokumentista.  Torstaina 20.10. pidetään muodollinen tarkastus
suunnitteludokumentista.  Tarkastuksissa seurataan Sommervillen luvun
22.2. ja Ohjelmistotuotantokurssin luentokalvojen tarkastusmallia.

Projektiryhmä raportoi suullisesti viikoittain seurantakokouksen
yhteydessä laadunvalvontaryhmälle (eli projektin ohjaajalle) projektin
edistymisestä.
