
\section{Johdanto}

Kohahdus-projektin tärkeänä osana on hyvän käyttöliittymän luominen. 

\section{Käyttöliittymäkuvat ja käyttäytyminen virhetilanteissa}


\subsection{Rekisteröityminen}
Rekiströintisivulla opiskelija rekisteröityy järjestelmän käyttäjäksi. Rekisteröinti vaatii seuraavat 
tiedot: etunimi, sukunimi, käyttökieli, sähköposti, opiskelijanumero tai henkilötunnus, sekä
vapaavalintainen tunnus ja salasana

Mahdolliset virhetilanteet ja palautteet niihin

Puuttuvia pakollisia kenttiä: Käyttäjä jättää täyttämättä pakollisen tiedon

Palaute: Lomakkeesta puuttuu pakollisia tietoja, täytä punaisella merkityt kohdat. 


\subsection{Käyttäjätietojen muokkaaminen}
Käyttäjätietosivulla sisäänkirjautunut käyttäjä voi muokata rekisteröintitietojaan, poislukien 
tunnus joka on valittu rekisteröidyttäessä. 


Mahdolliset virhetilanteet ja palautteet niihin


\subsection{Kirjautuminen}
Kirjautumissivulla käyttäjä syöttää tunnuksensa, salasanansa ja pudotusvalikosta kurssin nimi.
Kurssivalinta määrittää, että minkä kurssin suorituksiin opiskelijan tekemät vastaukset tallennetaan.
Opettajan ollessa kyseessä kurssivalinnalla ei ole merkitystä. Jos kirjautuminen onnistuu, näytetään
tehtävälistaus. Jos kirjautuminen epäonnistuu, käyttäjä palautetaan kirjautumissivulle.

Mahdolliset virhetilanteet ja palautteet niihin

Väärä käyttäjätunnus: Käyttäjä antaa käyttäjätunnuksen jota ei ole

Väärä salasana: Käyttäjä antaa väärän salasanan


\subsection{Kurssien ja tehtävien valinta (opettaja)}
Kirjautumisen jälkeen opettajalle näytetään kurssilistaus josta opettaja voi siirtyä
kurssin statistiikka-sivulle. Kurssilistauksesen alla on myös lomake uuden kurssin
luomista varten.

Samalla sivulla näytetään myös tehtävälista. Listassa näytetään tehtävän kieli, aihepiiri
ja nimi, sekä viimeinen muokkauspäivä ja muokkaaja. Listattuja tehtäviä voi muokata ja
poistaa, sekä käynnistää uuden tehtävän luomisen.

Mahdolliset virhetilanteet ja palautteet niihin

\subsection{Tehtävän määrittely (opettaja)}
Tehtävänmäärittelysivulla opettaja voi luoda uuden tehtävän tai muokata olemassa olevaa
tehtävää. Tehtävälle määritellään nimi, tehtävänanto, tarkastustyyppi (malliratkaisu/kiinteät arvot),
tehtävätyyppi (täyttötehtävä/ohjelmointitehtävä), sekä tarkastuskriteerit ja kriteerien palautteet.

Mahdolliset virhetilanteet ja palautteet niihin

\subsection{Kurssin statistiikka (opettaja)}
Kurssin statistiikkasivulla opettajalle näytetään lista kaikkien kurssin tehtäviän suorittaneiden
opiskelijoiden suorituksista. Listassa näytetään opiskelijan nimi, opiskelijanumero tai henkilötunnus,
sekä onnistuneesti ratkaistujen tehtävien määrä. Lista on helposti tulostettavassa muodossa.

Listassa opiskelijan nimi toimii linkkinä ko. opiskelijan käyttäjätietosivulle.

Kurssin statistiikka toteutetaan toisessa kehitysiteraatiossa.

\subsection{Käyttäjän tiedot (opettaja)}
Käyttäjän statistiikkasivulla opettajalle näytetään opiskelijan tarkemmat tiedot.
Listassa näkyy salasanaa lukuunottamatta kaikki rekisteröintitiedot.


Käyttäjän tiedot toteutetaan toisessa kehitysiteraatiossa.

\subsection{Tehtävien valinta (opiskelija)}
Kirjautumisen jälkeen opiskelijalle näytetään tehtävälista, josta opiskelija voi valita
tehtävän ratkaistavaksi. Listassa näytetään tehtävän kieli, aihepiiri ja nimi, sekä tieto
onko opiskelija yrittänyt jo tehtävän suoritusta ja onko yritys onnistunut.

Käyttäjän tiedot toteutetaan toisessa kehitysiteraatiossa.

\subsection{Tehtävään vastaaminen (opiskelija)}
Opiskelijan ratkaistavaksi valitsemasta tehtävästä näytetään nimi ja tehtävänanto,
mahdollinen valmis koodi mikäli kyseessä on täyttötehtävä, sekä tekstialue johon
opiskelija kirjoittaa vastauksensa. Lisäksi on linkki jolla pääsee takaisin tehtävälistaukseen.

Kun opiskelija on kirjoittanut vastauksensa, hän painaa "Suorita" nappia joka vie
takaisin tehtävävastaussivulle. Sivulla näytetään samat tiedot kuin alussa, mutta
lisäksi näytetään palautetta tehtävän ratkaisun onnistumisesta/epäonnistumisesta.

Käyttäjän tiedot toteutetaan toisessa kehitysiteraatiossa.
